% !TeX spellcheck = de_DE
\documentclass[../../document.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section*{Abstract}
\addcontentsline{toc}{section}{Abstrakt}  

Die Umsetzung von Offline-Anwendungen stellt Herausforderungen dar.
Offline-Fähigkeit und die damit entstehenden Problematiken zu lösen wird von vielen Frameworks und Datenbanken angepriesen.
In Wirklichkeit müssen aber meist viele Kompromisse eingegangen werden.

Das Ziel dieser Arbeit ist es, bestehende Lösungen zu analysieren und ein neues Framework namens ``Aion`` zu entwickeln.
Dieses soll universell einsetzbar sein und die vielfältigsten Anforderungen erfüllen.
Anhand eines Anwendungsbeispiels aus der realen Arbeitswelt, ``Offliss`` genannt, wird die Funktionsweise veranschaulicht.

Die Aktionen der einzelnen Benutzer, sollen durch Synchronisationen zusammengeführt werden können.
Diese sind von den Benutzern einseh- und nachvollziehbar.

Wenn zwei Benutzer einen Konflikt generieren, indem sie dieselben Attribute bearbeiten, löst Aion diesen automatisch auf.
Wo nötig können die Benutzer eingreifen und die Entscheidungen korrigieren.

Wir haben uns überlegt, welche Probleme in einer Offline-Applikation auftreten können.
Analysierten, ob diese mit den bestehenden Offline-Lösungen umsetzbar wären und dachten uns ein Anwendungsbeispiel in unserem Offliss dazu aus.

Im Anschluss folgte die agile Umsetzung des Framework Aion und des Anwendungsbeispiels Offliss.
Nach 15 ar­beits­in­ten­siven Wochen resultierte ein funktionierendes Framework und ein anschaulicher Prototyp.
Der Ansatz, das Konzept Event Sourcing in der Synchronisation zu verwenden, bewährte sich.

Offliss ist eine Issue-Verwaltung, die als Android-App umgesetzt wurde.
Alle Benutzeraktionen sind offline verfügbar.
Ausserdem banden wir erfolgreich externe Systeme an, wie die Autorisierung und einen E-Mailversand.
Mit Offliss wurde demonstriert, dass Aion alle definierten Problemstellungen lösen kann.

\newpage
\section*{Abstract}
\addcontentsline{toc}{section}{Abstract}  
The implementation of offline applications presents challenges.
Offline capabilities and solving the resulting problems are promoted by many frameworks and databases.
However, many compromises have to be made.

The goal of this work is to analyze existing solutions and develop a new framework called ``Aion``.
The solution should be universally applicable and meet the most diverse synchronization requirements.
We would like to showcase our functionality in our demonstration application ``Offliss``.

If two users generate a conflict by editing the same attributes, Aion resolves it automatically.
Where necessary, the users can intervene and correct the decisions.

We have considered which problems can occur in an offline application.
We analyzed whether these can be implemented with the existing offline solutions and came up with an application example in our Offliss.

This was followed by the agile implementation of the Aion framework and the Offliss application example.
After 15 labour-intensive weeks a functioning framework and an impressive prototype resulted.
The approach of using the Event Sourcing concept in synchronization proved to be successful.

Offliss is an issue management system that was implemented as an Android app.
All user actions are available offline.
In addition, we successfully integrated external systems such as authorization and e-mail dispatch.
Offliss demonstrated that Aion can solve all defined problems.


\end{document}